教育局準備篡改歷史：「清末民國時期的香港」後是「共和國時期的香港」

教師批香港史成中國史附庸

有教師在簡介會上質疑，修訂版課程增加中華人民共和國歷史部分，是政治任務，梁元生等均稱絕沒有此想法。

此外，修訂版課程增加香港史，其中一個課題為「清末民國時期的香港」，其為後「共和國時期的香港」，該課題之下有「改革開放前後香港在國家發展角色的轉變」。有教師在簡介會上質疑，教香港歷史，重要部分如共產黨當政後內地人逃難來港，戰前港人欠缺身分認同，戰後社會意識增加，致出現反天星小輪加價、六七暴動、公屋改革等，在修訂版課題上不會涉獵。反之，修訂課程以中國改革開放為中心，此課題下將教授港人當年回內地設廠情况等，「香港史成為中國歷史的附庸，不是香港人的香港史」。

【明報專訊】教育局昨舉辦簡介會，向教師講解初中中史科課程指引的修訂建議。據了解，有教師質疑新課程強調歷朝盛世、民族融和部分，減省國家衰亡、起義部分，是歌頌大一統與融和；亦有教師質疑，香港史部分非以港人為中心，而是將香港史變成中國歷史的附庸。

頌大一統少談亂亡

據了解，有教師在簡介會上指出，歷代衰亡過程包括民間起義等，值得後人反思，但很多內容在修訂的課程中「失蹤」，質疑是為歌頌大一統。會上修訂初中中國歷史及歷史課程專委員會主席梁元生及當然委員、教育局總課程發展主任（個人、社會及人文教育）李志雄等則表示，沒有政治考慮，又指教師若覺得有關內容重要，可在課堂上教。

有資深中史科教師解釋，現有課程指引其中一個課題為「秦代大一統帝國的建立與驟亡」，當中涵蓋了楚漢相爭、陳勝吳廣起義，但修訂的課題「秦朝的統一及其統治措施」，沒有秦朝衰亡的歷史。魏晉南北朝方面，現有課題為「魏晉南北朝的分裂」，修訂版則為「魏晉南北朝的分裂與政權的更替」及「南北方的發展概况」，後者又分成3個附屬課題，當中兩個為「北方的胡漢衝突與融和」、「北魏孝文帝的漢化措施」，均是強調民族融和。唐朝方面，現有課題為「唐代的盛世及其後藩鎮與宦官亂政」，修訂版為「安史之亂與其後北方民族的融和及南方的進一步開發」，略去黃巢之亂與宦官亂政的歷史。

預咗
根本香港人係到扮出奇
1989已經知咩事啦

痴線中史都改
要講到從冇分裂判亂咁

香港共和國

痴撚綫

將d民變起義cut晒

on9 ，扭曲史實

國之將亡，修改歷史

無感覺 支港人

以前中史拎E嘅老屎忽好快可以屌打DSE拎A嘅後輩，因為佢哋乜鳩都唔知

同冇教過有乜分別？
如果到時有同學問起，點解咁多代一個又一個滅亡，到時又點答？

到時咪話自古以來都是由共慘黨帶領各朝代

三國演義會不會變左禁書

第一句就「話說天下大勢，分久必合，合久必分。」

教育局班人識唔識中文

終於建國了

大清帝國 (1644-1842)
前殖民時期 (1842-1997)
後殖民時期 (1997-2017)
香港共和國 (2017-)

molamola